【中國「神醫」今判刑】靠「打」治病澳洲醫死7歲童 童母：心如刀割

中國「神醫」在澳洲醫死人一案，今日終有判決！在中國早已臭名遠播、自稱「拍打拉筋自癒法」創始人的「神醫」蕭宏慈，4年前在澳洲悉尼為一名患有糖尿病的7歲歐中混血男童，以按摩和拍打方式進行治療，疑因耽誤對方病情，最終導致男童死亡。月前，蕭宏慈被判誤殺罪名成立，悉尼地區法院將於當地時間今早10時宣判刑期。男童的華裔母親在法院判刑前夕表示，兒子之死令她心如刀割。

據澳洲媒體報道，案中遇害男孩艾丹（Aidan），是歐中混血兒，患有一型糖尿病。2015年4月，艾丹的父母芬頓和莉莉把他帶到悉尼，參加了由Hurstville天士力康平醫療中心（Tasly healthpac Pan-health Management Centre）主辦的「替代中醫療法體驗營」，每周需要支付1,800澳元（9,683港元）的治療費用。

負責這個體驗營的56歲中國「神醫」蕭宏慈，要求艾丹等患者禁食3天，然後進行拍打和伸展運動，據說可以加速嘔吐和眩暈，以達致治療效果。

然而，艾丹在治療期間因出現嘔吐症狀，身體變得非常虛弱。同年4月28日，即完成治療後5天，艾丹在下榻的Ritz酒店內突然失去意識。救護人員接報到場為他急救，但已無力回天。事後，艾丹被證實因糖尿病併發症「酮症酸中毒」（Diabetic Ketoacidosis，DKA）身亡。根據醫學文獻，因這個症狀死亡的，多是沒有使用胰島素的糖尿病患者。

悉尼警方隨後取走涉事醫療中心的電腦、iPad及業務記錄，並搜查艾丹及父母入住的Ritz酒店。根據警方調查，蕭宏慈曾建議艾丹父母停止再為他注射胰島素，改以「拍打拉筋自癒法」來進行治療，其中包括按摩和拍打。至於天士力康平醫療中心成立於20年前，以中西醫結合的治療出名，並在悉尼擁有5個治療中心。中心的工作人員事後均不願透露艾丹的治療方案。

據悉，蕭宏慈於案發後一度棄保潛逃，離開澳洲，最終於2017年4月在英國倫敦落網，並被引渡回澳洲，被控以誤殺罪。其辯護律師Madeleine Avenell表示，如果蕭有罪，那男童父母也有責任，「保護男童的第一責任人不是蕭先生，而是他父母。」不過，檢控官認為，蕭阻止父母為艾丹注射胰島素，有重大過失，要求從嚴判刑。

陪審團在今年10月中旬已裁定蕭宏慈罪名成立，法庭將於今日判刑。艾丹的母親透過一名支持者，今日在悉尼地區法院讀出受害人聲明：「我承受的巨大痛楚，有如被刀刺心臟。」艾丹的父親亦指，時間永遠無法把失去兒子所留下的創傷癒合。

據熟悉蕭宏慈的人士表示，蕭宏慈的真名是肖洪弛，畢業於北京外經貿大學，1980年代曾留學美國，從事投資、銀行等行業，也曾當過老師。2004年，蕭宏慈與胡野碧合寫小說《股色股香》，正式改名蕭宏慈。在美國生意失敗後，他回到中國，2006年在香港與年過70歲的註冊中醫師朱增祥相識，與對方以師徒相稱，聲稱自己從朱增祥處學會拉筋、正骨法。

不過，朱增祥曾接受媒體訪問，直言對蕭宏慈這個徒弟感到很憤怒。他指，自己曾向蕭宏慈示範過「拉筋」，主要展示脊椎和各個關節的復位手法，「蕭宏慈不知道手法的訣竅，也不知道輕重。」朱增祥又謂，蕭宏慈「膽子大，不守規矩」，「他給人針灸，一根針扎進去，拔出來又扎進第二個人身體裏。」早在2010年，朱增祥就發表聲明，與蕭宏慈斷絕師徒關係。

這個時候的蕭宏慈，卻自稱在中國雲遊，尋找中醫之路，感悟傳統文化，創出「拍打拉筋療法」，被不少網民稱作「大師」，在北京、上海、成都、深圳、錦州等地「行醫」，還不斷著書立說。當時有指，他在湖北武漢開設過類似診所的保健場所，進行拉筋拍打，針灸正骨等高價治療，每次的費用至少為600元人民幣（約665港元）。

然而，被他「治醫」的不少病人被拍打得全身又紅又紫，反致病情惡化。其中，一名頸椎不適的病人接受正骨，不僅頸椎未治好，反而造成高位頸椎錯位，半身癱瘓。另有身患肝癌的51歲大媽，參加蕭宏慈的治療體驗營3個月後去世。而央視亦有報道蕭宏慈不良「行醫」的劣迹。

脊醫都係

其實都唔算係中醫，根本係呃神騙鬼

個老竇老母都應該要坐啦，有西醫唔睇

cls個華老母九成九係大媽黎

你犯了洩露國家機密罪

脊醫
好似幾爽
但危險

生仔真係要考牌

拍打好正常，不過係拍打自己。拍人好易出事。

泰式古法咁

拍打係醫 咁泰國按摩d阿嬸都係啦

on9

九成個老母係蝗，咩中歐混血咁撚好聽。
傻閪移民外國重唔信科技就去行歪路。

有事咪睇醫生呀吓 高手

死得好

脊「醫」唔係醫
最多只係按摩技師

脊醫唔跌打喎

中醫係二千年前已經消失左啦，而家果d係儒醫。